---
templateKey: article
title: 6.28 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-06-28T04:43:59Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Renee

---
**1. 立场新闻发布公告将暂时下架文章 六位董事离职**

立场新闻 6 月 27 日发布[公告](https://beta.thestandnews.com/media/%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E6%96%B0%E8%81%9E-%E5%85%AC%E5%91%8A)称，由于文字狱已降临香港，为了减低各方风险，将下架今年 5 月及之前刊出的博客文章、转载文章和读者投稿等评论文章，待与作者确认意愿及风险后，再考虑合适安排及重新刊出。《立场新闻》同时宣布将暂停接受赞助，以防“一旦遭遇没顶之灾，浪费了支持者的金钱”。公告中还透露，为保障同事，公司已在今年五月份终止了入职半年以上员工的雇佣合约，并以不低于原来条件签订新合约重新聘用。母公司六位董事也已接受建议，辞去董事职务。

**2. 苹果前主笔冯伟光在机场被国安处拘捕**

据多家港媒[报道](https://www.zaobao.com.sg/realtime/china/story20210628-1161804)，香港警方 27 日晚以串谋勾结外国或者境外势力危害国安罪，在香港国际机场逮捕已停刊的《苹果日报》前英文版执行总编辑冯伟光(笔名卢峯)。据报道，当时他准备离开香港飞往英国。冯也是近几周来，第七名因国安罪被捕的《苹果日报》员工。警方称，行动仍然继续，不排除有更多人被捕。

**3. 被实名举报性骚扰女研究生 华中科技大学教授张建伟遭停职**

6 月 25 日，[微信公众号](https://mp.weixin.qq.com/s/_nsgrymUcRaUpsoNnOFK1g)三禾随笔发表题为《华中科技大学教授性骚扰女研究生》的文章，称自己遭该校外国语学院导师张建伟性骚扰长达 20 个月。随后有更多女生[指证](https://www.zhihu.com/question/467613984)，曾被张建伟性骚扰。6 月 27 日，华中科技大学党委教师工作部发布[通报](https://ishare.ifeng.com/c/s/v002w0n75tEm3UqWcg6rmjkj8IyesBKGEyqiYmy7Pbiuk5k)称，已经取消张建伟研究生导师资格，调离教师岗位，停止其教师资格。

**4. 河南商丘一武术馆发生火灾致 18 死 16 伤多为 7 至 16 岁学生**

6 月 25 日凌晨 3 时许，柘城县远襄镇北街的[“震兴武馆”](https://www.rfi.fr/cn/%E4%B8%AD%E5%9C%8B/20210625-%E6%B2%B3%E5%8D%97%E5%95%86%E4%B8%98%E4%B8%80%E6%AD%A6%E8%A1%93%E9%A4%A8%E7%99%BC%E7%94%9F%E7%81%AB%E7%81%BD-%E8%87%B418%E6%AD%BB16%E5%82%B7-%E5%A4%9A%E6%98%AF7-%E8%87%B3-16-%E6%AD%B2%E5%AD%B8%E7%94%9F)发生火灾，造成 18 人死亡、4 人重伤、12 人轻伤。死者大多数为住校的武术馆学员，年龄在 7 至 16 岁之间。据官方通报，柘城县委书记、县长，远襄镇党委书记、镇长已免职，武术馆经营者陈林等 3 名涉事嫌疑人已被刑事拘留。与此同时，有[网友](https://www.dw.com/zh/%E6%B2%B3%E5%8D%97%E4%B8%80%E6%AD%A6%E9%A6%86%E7%81%AB%E7%81%BE%E8%87%B418%E6%AD%BB-%E7%BD%91%E6%B0%91%E6%8A%B1%E6%80%A8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E5%BA%A6%E5%A4%AA%E4%BD%8E/a-58057119)质疑如此重大的事故为何未能进入热搜前五十，也有网民透露自己在多个平台上的相关评论被删除。

**5. 台湾婚姻平权纪录片《同爱一家》取消在港上映**

台湾婚姻平权纪录片《同爱一家》原定在由欧盟驻港澳办事处、香港歌德学院及百老汇电影中心合办的“欧亚彩虹周”放映，但由于电影检查监督不允许纪录片以完整版本上映，主办方在[Facebook](https://www.facebook.com/bc.BroadwayCinematheque/posts/3984417598272493)宣布决定取消放映。该片[讲述](https://bc.cinema.com.hk/zh/movie/%E5%90%8C%E6%84%9B%E4%B8%80%E5%AE%B6eu-asia-rainbow/)台湾同性婚姻合法化后，平权运动仍面临的种种难关。[预告片段](https://www.youtube.com/watch?v = n5HunLXdraY&ab_channel = GagaOOLala-%E5%B1%AC%E6%96%BC%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B)包含支持及反对婚姻平权两边阵营的游行集会，亦有提及公投。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
